

cloud-init.
focntion en tant que daemein dans l'instanec.
échange avec le serveur de metadonée (OVN metadata)

Personnalise l'instance avec le contenue de User-data

- shell script
- python script
- cloud config commandes
- include file from an url.
- config drive
Voir doc sur site cloud init, ala iste des modusles dispo pour cloud config
- ssh,
- NTP
- package update
- ...